林二汶簽新公司 百變歌姬重新出發

出道十七年的林二汶，去年跟盧凱彤重組At17，並舉辦演唱會與歌迷一同慶祝。其後盧凱彤簽約環球音樂，二汶昨天亦宣佈加盟Sony Music，跟陳柏宇、林奕匡做同門戰友。At17重組時間短暫，二人這麼快就分道揚鑣，令不少歌迷都擔心At17的未來動向。二汶則大派定心丸，表明個人發展並不會影響At17的音樂合作，更打趣道：「隨時再返File！」。自2010年組合宣佈停止活動後，二汶自組公司推出唱片，展現強烈的個人風格。在慘情歌氾濫的香港樂壇，被喻為「最靚聲歌手」的二汶聲線清新脫俗，不但能駕馭令人一洗頹氣的輕快作品，更擅長演繹深情慢歌的細膩。她的音樂沒有局限於哪一種風格，反而百變新鮮，每次推出新歌都為歌迷帶來驚喜，更將「林二汶」這個名字的不同面向一一呈現。

個人大碟打響頭炮 展示真正的林二汶
如果〈無忘花〉是讓樂迷認識林二汶這位「靚聲之人」，那麼〈林二汶 Eman Lam〉這張大碟就是讓大眾了解林二汶不只得一把靚聲的佳作。八首歌，每首均找來不一樣的音樂人合作，以「Live Show」表演的形式灌錄，按次序聽下去，會感覺到小型音樂會的從容和自然。普遍人以為二汶擅長的是投放濃烈情緒，但大碟內的〈玫瑰奴隸〉、〈北京道落雪了〉、〈微醺〉卻展示了原來二汶也能在爵士、妖媚、迷幻中遊走，展示從容自在的另一面。〈Wanna Be〉大講女性自強，慵懶放鬆的唱腔意指其實女生自主根本不是不可能的事。她既可懶散地唱出不經意，亦可有力地宣洩，收放自如。這張大碟帶着樂迷不停遊走於各種感覺，Moody得令人只沉醉於二汶清脆而充滿各種情感的聲線，發現二汶原來能如此不一樣。

延續百變格調 確立個人定位
繼用兩年籌備首張個人大碟，二汶再用兩年時間思考和製作下一張唱片〈On The Go〉，〈Do You Love Me〉延續二汶式節奏感和清新，輕鬆但不輕挑，大膽唱出愛裡需要的包容和磨合，而非單方調整與配合，配合時事、風氣和社會議題。這張唱片繼續讓二汶突破舊框架，依舊挑戰多種截然不同的風格，二汶亦在這張唱片裡展示對歌曲的認知度、唱法更顯大器，在節奏和音調上遊走，曲、唱完美配合。看得出二汶對自己走出民謠風，並嘗試過多種風格的路向漸漸堅定，並且有自信，開始展示出一種：「這就是林二汶」的格調。

點百變法

其實佢有幾多fans?

死唔斷氣
樂壇又一小強

佢最出名係咪戲院叫人熄電話嗰首

Dyson 旁白

我
佢唱歌真係好好聽

減下肥整埋容先出道啦

佢把聲同唱功都好過盧凱彤

把聲屈機

個人覺得技巧多變化個其他女歌手好多

唱歌還好, 唔好做專欄同清談節目喇唔該
寫文陳腔濫調, 而對答轉數真係差啲

頂你唔講都唔覺係佢

最出名架啦

真心覺得佢唱歌真係唔錯，係衰係個樣度

我淨係鍾意佢呢首
入百老匯睇戲都期待聽首歌

我
林二唱Live無得輸

肥閪瀨閪🐕唱歌幾叻都冇人聽

講還講真係唔好貼相

只係講聽 佢同岑寧兒隻銀髮白簡直係現今樂壇清泉

唔係話唔欣賞佢
佢把聲真係好好聽既
不過篇文就真係吹大左 好over呀
曲線趕客

好撚正